勇者與暴民

勇者與暴民 - 古德明

本月初，戲子劉德華為港共宣傳，呼籲興建一千七百公頃人工島，互聯網上頓被千夫所指。其實指摘他「投共」或「向權貴下跪」者，不應痛心，更不應失望。戲子畢竟是戲子。

在新中國，戲子不向主政者輸誠，管教處處碰壁。所以臺灣戲子周子瑜揮揮青天白日旗，宋芸樺說句「我愛我的國家臺灣」，事後都要向中共鄭重道歉；香港戲子成龍、劉德華等，也不辭在中共宣傳片《建國大業》之中擔任小角色，務求露臉表忠。

而香港人十九應不以此為意，否則劉德華十二月舉行的演唱會，怎會轟動全城，無數影迷爭購入場券，入場券一張或炒至八萬多元。

而劉德華現在更倍獲黨國青眼。十月六日，《明報》就發表社評《劉德華遭網絡公審，網民霸凌盲目攻擊》，一面盛稱「劉德華明知填海有爭議，仍勇敢直言」，一面痛斥「暴民網上圍攻劉德華，散播暴民政治，窒礙社會理性討論」。

今天，逆民意附和當權者，叫做「勇敢」；無力匹庶網上作不平鳴，則叫做「暴民」。至於「理性討論」有什麼用，鄭月娥說得很清楚：「填海假如要大多數人同意才實行，是不負責任的做法。」換言之，她說要填就要填，你們理性討論吧。

鄭月娥又說：「劉先生因鼓吹填海，受盡人身攻擊，實在不公平。祝他演唱會成功。」鄭月娥放心吧，演唱會一定場場滿座。香港人向來善忘。

古德明

上一則
上一則
阿媽個大大鑊葬禮 (鄧達智)

下一則
下一則
上癮症 (高慧然)

寄語:香港已死
唯有等共產黨下台